[
    {
        "qid":"0000160-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Medular Esponja Rim?",
        "answer":"O rim da esponja medular, tamb\u00e9m conhecido como doen\u00e7a de Cacchi-Ricci, \u00e9 um defeito de nascimento onde ocorrem altera\u00e7\u00f5es nos t\u00fabulos, ou pequenos tubos, dentro de um rim do feto. Em um rim normal, urina flui atrav\u00e9s desses t\u00fabulos enquanto o rim est\u00e1 se formando durante o crescimento do feto. No rim da esponja medular, pequenos sacos cheios de l\u00edquido chamados cistos formam-se nos t\u00fabulos dentro da parte interna da medula do rim criando uma apar\u00eancia parecida com a esponja. Os cistos impedem que a urina flua livremente pelos t\u00fabulos. Sintomas de rim de esponja medular geralmente n\u00e3o aparecem at\u00e9 a adolesc\u00eancia ou os anos 20. O rim da esponja medular pode afetar um ou ambos os rins."
    },
    {
        "qid":"0000160-2",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do rim de esponja medular?",
        "answer":"Complica\u00e7\u00f5es do rim da esponja medular incluem - hemat\u00faria, ou sangue na urina - c\u00e1lculos nos rins - infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITU) rim da esponja medular raramente leva a problemas mais graves, como doen\u00e7a renal cr\u00f4nica ou insufici\u00eancia renal."
    },
    {
        "qid":"0000160-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o rim esponja medular?",
        "answer":"Os cientistas n\u00e3o entendem completamente a causa do rim da esponja medular ou por que os cistos se formam nos t\u00fabulos durante o desenvolvimento fetal. Embora o rim da esponja medular esteja presente ao nascer, a maioria dos casos n\u00e3o parece ser herdada."
    },
    {
        "qid":"0000160-4",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pelo rim de esponja medular?",
        "answer":"O rim da esponja medular afeta cerca de uma pessoa por 5.000 pessoas nos Estados Unidos. Pesquisadores relataram que 12 a 20% das pessoas que desenvolvem c\u00e1lculos renais \u00e0 base de c\u00e1lcio t\u00eam rim de esponja medular1."
    },
    {
        "qid":"0000160-6",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do rim de esponja medular?",
        "answer":"Muitas pessoas com rim de esponja medular n\u00e3o t\u00eam sintomas. O primeiro sinal de que uma pessoa tem rim de esponja medular \u00e9 geralmente um ITU ou um c\u00e1lculo renal. UTIs e c\u00e1lculos renais compartilham muitos dos mesmos sinais e sintomas: - queimadura ou mic\u00e7\u00e3o dolorosa - dor nas costas, baixo abdome, ou virilha - urina turva, escura ou sangrenta - urina fedorenta - febre e arrepios - v\u00f3mitos Pessoas que experimentam esses sintomas devem ver ou chamar um m\u00e9dico o mais r\u00e1pido poss\u00edvel."
    },
    {
        "qid":"0000160-7",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o rim da esponja medular?",
        "answer":"Um m\u00e9dico diagnostica o rim da esponja medular baseado em um hist\u00f3rico m\u00e9dico e familiar - um exame f\u00edsico - exames de imagem Hist\u00f3ria m\u00e9dica e familiar Tomar um hist\u00f3rico m\u00e9dico e familiar pode ajudar a diagnosticar o rim da esponja medular. Um m\u00e9dico suspeitar\u00e1 do rim da esponja medular quando uma pessoa tem UTIs repetidas ou c\u00e1lculos renais. Exame f\u00edsico N\u00e3o h\u00e1 sinais f\u00edsicos geralmente presentes em um paciente com rim de esponja medular, exceto sangue na urina. Os profissionais de sa\u00fade geralmente confirmam um diagn\u00f3stico de rim de esponja medular com estudos de imagem. Estudos de Imagem Imagem \u00e9 o termo m\u00e9dico para testes que usam diferentes m\u00e9todos para ver ossos, tecidos e \u00f3rg\u00e3os dentro do corpo. Os provedores de cuidados de sa\u00fade geralmente escolhem uma ou mais das tr\u00eas t\u00e9cnicas de imagem para diagnosticar o rim da esponja medular: - pielograma intravenoso - tomografia computadorizada - ultrassom Um m\u00e9dico radiologista especializado em imagem m\u00e9dica interpreta as imagens desses estudos, e os pacientes n\u00e3o precisam de anestesia. Pielograma intravenoso Em um pielograma intravenoso, um m\u00e9dico injeta um corante especial, chamado meio de contraste, em uma veia no bra\u00e7o do paciente. O meio de contraste viaja pelo corpo at\u00e9 os rins. Os rins excretam o meio de contraste na urina, o que torna a urina vis\u00edvel em uma radiografia. Um t\u00e9cnico de raios X faz este procedimento em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, um ambulat\u00f3rio ou um hospital. Um pielograma intravenoso pode mostrar qualquer obstru\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio, e os cistos aparecem como aglomerados de luz. Tomografia computadorizada Scans Tomografia computadorizada usa uma combina\u00e7\u00e3o de raios-X e tecnologia de computador para criar imagens. Para uma tomografia, um m\u00e9dico pode dar ao paciente uma solu\u00e7\u00e3o para beber e uma inje\u00e7\u00e3o de meio de contraste. As tomografias exigem que o paciente deite em uma mesa que desliza para um dispositivo em forma de t\u00fanel onde os raios-x s\u00e3o tirados. Um t\u00e9cnico de raios X faz o procedimento em um ambulat\u00f3rio ou hospital. As tomografias podem mostrar tubulos expandidos ou estendidos. Ultrasonido Ultrasonido usa um dispositivo, chamado transdutor, que rebota ondas sonoras seguras e indolores dos \u00f3rg\u00e3os para criar uma imagem de sua estrutura. Um t\u00e9cnico especialmente treinado realiza o procedimento em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, um ambulat\u00f3rio ou um hospital. Ultrassom pode mostrar c\u00e1lculos renais e dep\u00f3sitos de c\u00e1lcio dentro do rim."
    },
    {
        "qid":"0000160-8",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o rim de esponja medular?",
        "answer":"Cientistas n\u00e3o descobriram uma maneira de reverter o rim da esponja medular. Uma vez que um m\u00e9dico tem certeza de que uma pessoa tem rim de esponja medular, o tratamento se concentra em curar uma ITU existente - remover qualquer c\u00e1lculo renal curar uma infec\u00e7\u00e3o existente do trato urin\u00e1rio Para tratar uma ITU, o m\u00e9dico pode prescrever um medicamento chamado antibi\u00f3tico que mata bact\u00e9rias. A escolha da medica\u00e7\u00e3o e a dura\u00e7\u00e3o do tratamento dependem da hist\u00f3ria m\u00e9dica das pessoas e do tipo de bact\u00e9ria que causa a infec\u00e7\u00e3o. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, Infec\u00e7\u00f5es do Trato Urin\u00e1rio em Adultos. Remo\u00e7\u00e3o de Pedras Renais O tratamento para c\u00e1lculos renais geralmente depende do tamanho e do que s\u00e3o feitos, assim como se est\u00e3o causando dor ou obstruindo o trato urin\u00e1rio. As pedras renais podem ser tratadas por um m\u00e9dico geral ou por um m\u00e9dico urologista especializado no trato urin\u00e1rio. Pequenas pedras geralmente passam pelo trato urin\u00e1rio sem tratamento. Ainda assim, a pessoa pode precisar de medica\u00e7\u00e3o para dor e deve beber muitos l\u00edquidos para ajudar a mover a pedra ao longo. O controle da dor pode consistir em medica\u00e7\u00e3o oral ou intravenosa (IV), dependendo da dura\u00e7\u00e3o e gravidade da dor. As pessoas podem precisar de l\u00edquidos intravenosos se ficarem desidratadas por v\u00f3mitos ou incapacidade de beber. Uma pessoa com uma pedra maior, ou uma que bloqueia o fluxo de urina e causa grande dor, pode precisar de tratamento mais urgente, como a litotripsia das ondas de choque. Uma m\u00e1quina chamada lithotripter \u00e9 usada para dividir a pedra renal em peda\u00e7os menores para passar mais facilmente pelo trato urin\u00e1rio. O paciente pode precisar de anestesia local ou geral. - ureteroscopia. Um ureterosc\u00f3pio longo, instrumento tipo tubo com um ocular \u00e9 usado para encontrar e recuperar a pedra com uma pequena cesta ou para quebrar a pedra com energia laser. A anestesia local ou geral pode ser necess\u00e1ria. - Nefrolittomia percut\u00e2nea. Neste procedimento, um instrumento de visualiza\u00e7\u00e3o de fio fino, chamado nefrosc\u00f3pio, \u00e9 usado para localizar e remover as pedras. Durante o procedimento, que requer anestesia geral, um tubo \u00e9 inserido diretamente no rim atrav\u00e9s de uma pequena incis\u00e3o nos pacientes de volta. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, Pedras Renais em Adultos."
    },
    {
        "qid":"0000160-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o rim de esponja medular?",
        "answer":"Os cientistas ainda n\u00e3o encontraram uma maneira de prevenir o rim da esponja medular. No entanto, os profissionais de sa\u00fade podem recomendar medicamentos e mudan\u00e7as diet\u00e9ticas para prevenir futuras ITUs e c\u00e1lculos renais."
    },
    {
        "qid":"0000160-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o rim de esponja medular?",
        "answer":"Os provedores de cuidados de sa\u00fade podem prescrever certos medicamentos para prevenir UTIs e c\u00e1lculos renais: - Uma pessoa com rim medular esponja pode precisar continuar tomando um antibi\u00f3tico de baixa dose para prevenir infec\u00e7\u00f5es recorrentes. - Medicamentos que reduzem o c\u00e1lcio na urina podem ajudar a prevenir c\u00e1lculos renais de c\u00e1lcio. Estes medicamentos podem incluir - citrato de pot\u00e1ssio - tiaz\u00eddeo"
    },
    {
        "qid":"0000160-11",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o rim de esponja medular?",
        "answer":"As seguintes mudan\u00e7as na dieta podem ajudar a prevenir ITUs e forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais: - Beber muita \u00e1gua e outros l\u00edquidos pode ajudar a limpar bact\u00e9rias do trato urin\u00e1rio e diluir a urina para que os c\u00e1lculos renais n\u00e3o possam se formar. Uma pessoa deve beber l\u00edquido suficiente para produzir cerca de 2 a 2,5 litros de urina todos os dias.3 - Reduzir a ingest\u00e3o de s\u00f3dio, principalmente de sal, pode ajudar a prevenir c\u00e1lculos nos rins. Dietas altas em s\u00f3dio podem aumentar a excre\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio na urina e assim aumentar a chance de c\u00e1lcio contendo c\u00e1lculos renais formando. - Comidas ricas em prote\u00ednas animais, como carne, ovos e peixes, podem aumentar a chance de pedras de \u00e1cido \u00farico e c\u00e1lcio formando. Pessoas que formam pedras devem limitar seu consumo de carne a 6 a 8 on\u00e7as por dia.4 - Pessoas que s\u00e3o mais propensos a desenvolver pedras de oxalato de c\u00e1lcio devem incluir 1.000 miligramas de c\u00e1lcio em sua dieta todos os dias. Adultos com mais de 50 anos devem consumir 1.200 miligramas de c\u00e1lcio diariamente.3 O c\u00e1lcio no trato digestivo liga-se ao oxalato de alimentos e impede-o de entrar no sangue e no trato urin\u00e1rio, onde pode formar pedras. Pessoas com rim de esponja medular devem falar com seu m\u00e9dico ou um dietista antes de fazer qualquer mudan\u00e7a diet\u00e9tica. Um dietista pode ajudar uma pessoa a planejar refei\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis."
    },
    {
        "qid":"0000160-12",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o rim de esponja medular?",
        "answer":"- O rim da esponja medular, tamb\u00e9m conhecido como doen\u00e7a de Cacchi-Ricci, \u00e9 um defeito de nascimento onde ocorrem altera\u00e7\u00f5es nos t\u00fabulos, ou pequenos tubos, dentro de um rim do feto. - Sintomas de rim de esponja medular geralmente n\u00e3o aparecem at\u00e9 a adolesc\u00eancia ou os anos 20. O rim da esponja medular pode afetar um ou ambos os rins. Complica\u00e7\u00f5es do rim da esponja medular incluem hemat\u00faria, ou sangue na urina, c\u00e1lculos nos rins, infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio, muitas pessoas com rim da esponja medular n\u00e3o t\u00eam sintomas. O primeiro sinal de que uma pessoa tem rim de esponja medular \u00e9 geralmente um ITU ou um c\u00e1lculo renal. UTIs e c\u00e1lculos renais compartilham muitos dos mesmos sinais e sintomas: - queima ou mic\u00e7\u00e3o dolorosa - dor nas costas, baixo abdome, ou ingle - urina turva, escura ou sangrenta - urina fedorenta - febre e arrepios - v\u00f3mitos - provedores de cuidados de sa\u00fade geralmente escolhem uma ou mais das tr\u00eas t\u00e9cnicas de imagem para diagnosticar o rim da esponja medular: - pielograma intravenoso - tomografia computadorizada - ultrassom - Os cientistas n\u00e3o descobriram uma maneira de reverter o rim da esponja medular. Uma vez que um m\u00e9dico tem certeza de que uma pessoa tem rim de esponja medular, o tratamento se concentra em curar uma ITU existente - removendo qualquer c\u00e1lculo renal - os cientistas ainda n\u00e3o encontraram uma maneira de prevenir o rim de esponja medular. No entanto, os profissionais de sa\u00fade podem recomendar medicamentos e mudan\u00e7as diet\u00e9ticas para prevenir futuras ITUs e c\u00e1lculos renais."
    }
]